橡膠子彈致死早有學術研究為證，宜立法禁止

1987年到1993年的以巴衝突中，以色列武裝部隊用橡膠子彈射中巴勒斯坦人士，亦曾做成最少20人死亡，多人重傷。英國知名醫學期刊《刺針》（The Lancet）2000年刊登的文章指出，橡膠子彈的不準確性、不適當的瞄準、發射距離等已造成相當多傷亡，所以橡膠子彈不應被視為控制人群的安全方式。

刺針論文：

)08708-1

《英國醫學雜誌》（BMJ）2017年刊登的研究同樣指橡膠子彈不應用於人群控制。研究分析1990年至2017年間世界各地橡膠子彈的使用情況，認為它「非致命」的講法不準確。研究人員表示，近距離射擊橡膠子彈可能造成嚴重傷害，而遠距離則容易射偏。

BMJ 論文：